# POO #

orientação a objetos

## Persistência de dados ##

- Nessa última fase do projeto, você, ao invés de trabalhar com arrays, você deverá persistir essas informações no banco de dados.

- Em suas fixtures, você deverá criar uma classe com métodos específicos para persistirem dados no banco. Você terá que injetar no construtor dessa classe um objeto PDO (somente PDO).

- Crie um método chamado persist dentro dessa mesma classe; esse método deverá receber como dependência um objeto do tipo Cliente.

- E para finalizar, crie um método chamado flush. Quando o método for executado, os dados devem ser persistidos no banco de dados.

- Perceba que a responsabilidade de gravar os dados no banco são especificamente dessa classe, sem adicionar nenhuma outra responsabilidade a ela.

- Depois disso implementado, a listagem dos clientes devem ser chamadas a partir do banco de dados e não mais de um conjunto de arrays.



### Instalação e execução ###
 + composer install
 + php -S localhost:8080 -t public

`Para fins didáticos, estamos utilizando um banco de dados SQLITE.`